\chapter{简介}
\label{introduction}
\state{NoContent}

\section{Haxe有什么特点?}
\label{introduction-what-is-haxe}

Haxe是一门开源的高级语言，有自己的编译器，符合ECMScript语法规范\footnote{http://www.ecma-international.org/publications/standards/Ecma-327.htm}。并且，Haxe是跨平台的，可以编译为多种目标平台的原生语言，这样就可以保持只要一份代码，就能编译到多个平台。

Haxe是强类型的，但如果需要也可以改变这种特性。因为有类型信息，Haxe可以在编译期发现错误，即使该错误是目标语言在运行期才会发现。并且，目标生成器可以利用类型信息生成优化的健壮代码。

目前可以编译为以下9中目标语言：

\begin{center}
\begin{tabular}{| l | l | l |}
	\hline
	语言 & 输出类型 & 平台 \\ \hline
	JavaScript & 源代码 & 浏览器, 桌面, 移动平台, 服务器 \\
	Neko & 字节码 & 桌面, 服务器 \\
	PHP & 源代码 & 服务器 \\
	Python & 源代码 & 桌面, 服务器 \\
	C++ & 源代码 & 桌面, 移动平台, 服务器 \\
	ActionScript 3 & 源代码 & 浏览器, 桌面, 移动平台 \\
	Flash & 字节码 & 浏览器, 桌面, 移动平台 \\ 
	Java & 源代码 & 桌面, 服务器 \\
	C\# & 源代码 & 桌面, 移动平台, 服务器 \\ \hline
\end{tabular}
\end{center}

本章剩余部分是Haxe的简介和自2005年诞生以来的发展历史。

\todo{interact，unification该怎么翻译}
\Fullref{types} 介绍Haxe的7中类型（and后觉得可以不翻译）。像\emph{结构体}，\emph{类型参数}，\emph{类型推断}等特性将在\Fullref{type-system}讲解。

\Fullref{class-field}讲解Haxe中的类。以及如何使用\emph{属性}，\emph{内联域}，\emph{泛型函数}。

\Fullref{expression}则会讲解如何使用表达式。

\Fullref{lf}是Haxe语法部分的最后一章。讲解了一些Haxe的特性，如\emph{模式匹配}，\emph{字符串插值}，\emph{消除冗余代码}。

接下来的部分是关于Haxe编译器的。\Fullref{compiler-usage}是关于编译器的基础用法，而\Fullref{cr-features}则介绍了更多的编译特性。最后会在\Fullref{macro}中详细讲解\emph{haxe macros}。Macro是一个非常强大的语言特性，能简化许多相同的任务处理。

在接下来的章节中，\Fullref{std}将探索Haxe标准库中的关键数据类型及其操作方法；而\Fullref{haxelib}则会讲解Haxe库管理器Haxelib。

Haxe统一了许多平台差异，但是有时候还是需要对特定平台做处理，关于其详细信息会在\Fullref{target-details}里介绍。

\section{关于本书}
\label{introduction-about-this-document}

\todo{ and there are references to topics ``previously seen'' and topics ``yet to come''该怎么翻译}
本书是Haxe 3的官方手册，所以不太适合编程初学者，不过各个章节是循序渐进的。在能简化讲解的时候可能会用到后面章节的知识，不过不用担心会影响阅读。

我们用了大量的Haxe源代码来说明如何实际使用理论知识。一般来说，那些源代码都是完整的程序，可以直接编译测试，不过有时候仅仅是部分重要代码。
源代码样式：

\begin{lstlisting}
Haxe源代码
\end{lstlisting}
偶尔，我们会用\target{JavaScript}源代码来展示Haxe是如何编译的。

此外，主要在介绍一个新类型或者对于Haxe来说是新术语时，会在书中定义该术语，不过不会定义所有术语。例如：一个类的具体定义。
定义样式：

\define{定义名}{定义释义}{定义解释}

书中有些地方会有\emph{冷知识}。用于说明一些不太重要的信息。如Haxe发展中为什么做出这样的决定，Haxe过去版本的特性变化。你可以跳过这些知识。
冷知识样式：

\trivia{简介}{说明}

\subsection{作者和他们的贡献}
\label{introduction-authors-and-contributions}

本书大部分内容由Simon Krajewski编写，他也是Haxe Foundation的成员之一。感谢那些做出贡献的人。

\begin{itemize}
	\item Dan Korostelev: 额外内容和校订
	\item Caleb Harper: 额外内容和校订
	\item Josefiene Pertosa: 校订
	\item Miha Lunar: 校订
	\item Nicolas Cannasse: Haxe之父
\end{itemize}

\subsection{版权}
\label{introduction-license}

由\href{http://haxe.org/foundation}{Haxe Foundation}编写的本书符合\href{http://creativecommons.org/licenses/by/4.0/}{Creative Commons Attribution 4.0 International License}许可协议。

该书内容保存在\href{https://github.com/HaxeFoundation/HaxeManual}{https://github.com/HaxeFoundation/HaxeManual}

\section{Hello World}
\label{introduction-hello-world}

以下代码会显示``Hello World''：

\haxe{assets/HelloWorld.hx}
将代码保存在\ic{Main.hx}中，然后在命令行运行：\ic{haxe -main Main --interp}。输出：\ic{Main.hx:3: Hello world}。我们可以从中了解到：


\begin{itemize}
	\item Haxe源文件后缀名为\ic{.hx}.
	\item Haxe编译器是一个命令行工具，命令格式为\ic{-main Main}，\ic{--interp}.
	\item Haxe有类（\type{Main}，大写字母开头），有方法（\expr{main}, 小写字母开始）。
	\item 源文件名和类名相同 (in this case \type{Main.hx}). 
\end {itemize}
 
\     section{历史 }
\label{introduction-haxe-history}
\state{Reviewed}

\todo{the in-house \emph{MTypes} language怎么翻译}
Nicolas Cannasse\footnote{法国人，游戏《Evoland（进化之地）》原作者，译者注}是一名ActionScript 2编译器（\emph{MTASC}，Motion-Twin Action Script Compiler）和\emph{MTypes}（在面对对象中尝试类型推断的语言）的爱好者，并在2005年10月22日开始开发Haxe。Nicolas长期以来对设计编程语言的热爱，以及\emph{Motion-Twin}游戏开发者们不同技术融合所带来的新机遇下，诞生了一门新的语言。

一开始Haxe是叫haXe，测试版本在2006年2月发布，可以编译为AVM\footnote{Adobe Virtual Machine}和Nicolas自己的虚拟机Neko\footnote{http://nekovm.org}字节码。

Nicolas Cannasse一直作为Haxe项目的主导者直到现在，并在2006年5月发布了Haxe 1.0。作为第一个主要版本，提供了对\target{JavaScript}的支持，以及包含了部分Haxe的现在特性，如类型推断，structural sub-typing。

Haxe 1艰难地发展两年，发布了多个次要版本，在2006年8月添加\target{Flash AVM2}的支持，以及haxelib工具，在2007年3月添加\target{ActionScript 3}的支持。在那段时间中，一直都在奋力提升Haxe的稳定性，所以才有了多个修复bug的版本发布。

2008年7月发布了Haxe 2.0，由\emph{Franco Ponticelli}提供了\target{PHP}的支持。2009年发布支持\target{C++}的Haxe 2.04，由\emph{Hugh Sanderson}主导开发。

就像Haxe 1一样，在数月间发布了多个稳定版本。在2011年1月，Haxe 2.07发布，增加\emph{macros}特性。\emph{Bruno Garcia}在那时候加入我们作为\target{JavaScript}的维护者，随后发布了重要改进的2.08和2.09。

在2.09发布后，\emph{Simon Krajewski}也加入项目组并开始了Haxe 3的工作。此外\emph{Cau\^{e} Waneck}为Haxe添加了\target{Java}和\target{C\#}的支持。最后在2012年7月发布Haxe 2最终版本Haxe 2.1.0。

在2012年末，Haxe编译器项目组（由现在重新建立的\emph{Haxe Foundation}\footnote{http://haxe-foundation.org}支持）开始重点开发Haxe 3。随后在2013年5月发布。
